一國兩制出問題 美可取消對港優待

2018年06月01日

西環集中營：一國兩制出問題
美可取消對港優待

■美國政府早前提到特區政府在北京吩咐下拒移交一名逃犯，事件已損害國際社會對香港落實一國兩制信心。資料圖片

日前美國政府公佈《香港政策法報告》，當中除繼續批評北京干預香港、破壞一國兩制外，更罕有地提到特區政府在北京吩咐下，拒絕移交一名逃犯，並移交北京。

對港公司涉北韓走私不滿

雖然特區政府昨日發聲明否認，但正如一些民主派所說，事件已損害國際社會對香港落實一國兩制信心；有民主派中人更指，今次特區政府對手是美國政府，不是一個否認聲明，美國政府就會接受，「如果美國政府真係認為香港唔再係不同於中國地區，要取消對港優待政策，莫講港府，連北京都阻止唔到」。

該民主派中人稱，其實美國政府早已對有香港公司捲入違反聯合國禁令，涉北韓走私活動十分不滿，之前有美國議員訪港，已就有關問題敦促港府及立會議員重視，他亦曾與美國一些政界人士見面，對方私下也向他抱怨港府執行禁令不力，更質疑背後是否有北京干預。

而今次美國國務院指特區拒執行逃犯引渡，也是涉及美國國家安全問題，「如果北京可以干預港府引渡決定，香港就會成為美國追捕逃犯、包括間諜嘅避風港」，所以該民主派中人直言，就算特區政府否認指控，「相信美國國務院唔會理，佢唔認定你港府有咁做，就唔會公開寫出嚟」。

另一政界人士稱，港府、香港政界、甚至北京政府均認為，就算香港一國兩制如何出問題，美國政府為了經濟利益，不會取消《香港政策法》、也不會改變對港優待政策，但他認為有關看法今天未必再適用，「因為𠵱家特朗普做總統，真係冇人估到佢會點睇香港問題，如果佢將香港視作針對中國其中一步棋，咁就乜都可能發生」。

周一、三、五刊出

季陶

季陶

上一則
上一則
美指拒交逃犯 特首辦稱不確

下一則
【周身都痛】全新網上節目 名醫匯診教你避開痛症！

取消左香港真係玩撚猿
利 G持

支持

快D取消啦